---
sidebar_position: 13
---

# L'activité PAQUETAGE SCORM

**Le modèle SCORM** est une norme technique qui permet à des contenus de formation de fonctionner ensemble. **Ce format permet donc d'intégrer dans Moodle une activité réalisée avec un autre outil**.

:::tip **Usages pédagogiques possibles**   
L'intégration d'une ressource SCORM externe est très rapide. Différents sites ou outils proposent cette solution,
notamment ceux de la Banque de Ressources Numériques pour l'Éducation (BRNE).
:::
## Récupération d'une activité SCORM :

![](img/scorm1.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** Ouvrez le site LearningApps.org
(https://learningapps.org)

**2.** **Sélectionnez l'exercice** qui vous intéresse et testez-le.
![](img/scorm2.png#printscreen#droite#colonne)

**3.** Sous l'exercice, cliquez sur le bouton  
![](img/scorm3.png#printscreen#droite#colonne)

**4.** **Téléchargez le dossier .zip** sur votre ordinateur

:::tip  **A savoir** :  
Il existe d'autres site de ressources qui proposent du format SCORM.  
Néanmoins ce format ne permet pas de transmettre complètement les traces d'apprentissage des élèves.
:::

## Dépôt de l'activité SCORM dans votre cours Moodle

#### SOLUTION n°1 : Glisser-déposer le fichier dans le cours
![](img/scorm5.png#printscreen#droite#colonne)
 
**Activez le mode édition**  

**1.** **Glissez-déposez le fichier .zip** dans votre cours, dans la section de votre choix

**2.** Sélectionnez **l'option "Ajouter un paquetage SCORM"** et cliquez sur le bouton **"Déposer"**  

**3.** L'activité est créée dans le cours. Il est possible de la **renommer**

#### SOLUTION n°2 : Passer par le sélecteur d'activités

![](img/scorm7.png#printscreen#droite#colonne)

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/scorm8.png#bouton)

**1.** Donnez un **nom** à ce paquetage SCORM

**2.** Donnez une **description**
    - Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
    - Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "**Afficher la description…**"

**3.** **Glissez-déposez le fichier .zip** à partir de votre poste de travail et attendez de voir s'afficher l'icône

**4.** Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours"**

##  L'activité SCORM vue par les élèves

![](img/scorm9.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** L'élève clique sur le nom de l'activité.

**2.** Il accède à son activité. Si besoin, le menu du paquetage peut être déplié.

**3.** L'élève doit valider son score en cliquant sur "Terminer l'activité".

